{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014729",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영암 도갑사 석조여래좌상"
    },
    "text": "霊岩 刀甲寺 石造如來坐像 (영암 도갑사 석조여래좌상)\\n\n全羅南道霊岩郡郡西面道甲里4番地道甲寺\\n\nこの仏像は1963年1月21日に宝物に指定されました。高さは3メートルで、同じ石に仏像と光背が彫刻されています。仏像は螺髪や肉髻があり、大きな楕円形の顔が特徴です。瞳は厚く、鼻は平たく、口は淡々としていて微笑んでいます。耳はごつくて短く、首は長いですが、三道は形式的なものになっています。肩は広いですが、少し不自然な感じがあり、体の曲線も単純です。降魔触地印をした腕も躍動感がなく、彫刻技法も鈍い印象です。また、右肩には偏諱の法衣がありますが、服のしわは粗い線で表現されているだけです。背中は舟の形をしており、新羅の様式とは異なり、曲線美は見つけることができません。頭上には単葉蓮華文を表現した頭光があり、両側には火仏があり、縁には火焔文が表現されています。台座は蓮華台座と考えられますが、現在は失われてしまっています。顔の細部表現は鋭くありませんし、全体的に平面的な印象を持っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "霊岩刀甲寺石造如来坐像は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "霊岩刀甲寺石造如来坐像の高さは何メートルですか？",
            "answer": "高さは3メートルです。"
        },
        {
            "question": "霊岩刀甲寺石造如来坐像の特徴的な顔の形は何ですか？",
            "answer": "大きな楕円形の顔が特徴です。"
        },
        {
            "question": "霊岩刀甲寺石造如来坐像の耳の特徴は何ですか？",
            "answer": "耳はごつくて短いです。"
        },
        {
            "question": "霊岩刀甲寺石造如来坐像の体の曲線はどのような形をしていますか？",
            "answer": "体の曲線は単純です。"
        },
        {
            "question": "霊岩刀甲寺石造如来坐像の腕には何をしているのですか？",
            "answer": "降魔触地印をしています。"
        },
        {
            "question": "霊岩刀甲寺石造如来坐像の服のしわはどのように表現されていますか？",
            "answer": "服のしわは粗い線で表現されています。"
        },
        {
            "question": "霊岩刀甲寺石造如来坐像の頭上には何がありますか？",
            "answer": "頭上には単葉蓮華文を表現した頭光があります。"
        },
        {
            "question": "霊岩刀甲寺石造如来坐像の台座はどのような形ですか？",
            "answer": "台座は蓮華台座と考えられますが、現在は失われてしまっています。"
        },
        {
            "question": "霊岩刀甲寺石造如来坐像の顔の細部表現はどのようですか？",
            "answer": "顔の細部表現は鋭くはありませんし、全体的に平面的な印象を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 328,
        "QA": 329
    }
}